{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bem-vindo a documenta\u00e7\u00e3o da TI\u00e2ngulo","text":"<p>Aqui voc\u00ea encontrar\u00e1 um tutorial e o passo a passo de cada uma das funcionalidades das plataformas Document\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"#pastas","title":"Pastas","text":"<ul> <li>In\u00edcio: Esta p\u00e1gina.</li> <li>Gennera: Todo sobre o gennera<ul> <li>Login  </li> <li>Tela de \u00ednicio</li> <li>M\u00f3dulos<ul> <li>Acad\u00eamico <ul> <li>Cursos</li> <li>Calend\u00e1rio Acad\u00eamico</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"academico/academico/","title":"Acad\u00eamico","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada a descrever o m\u00f3dulo acad\u00eamico, detalhando suas diversas partes e funcionalidades.</p> <p></p> <p>Este arquivo apresenta uma vis\u00e3o geral da tela inicial do m\u00f3dulo, enquanto os demais arquivos desta pasta explicam em detalhes cada uma das funcionalidades do m\u00f3dulo.</p>"},{"location":"academico/academico/#barra-superior","title":"Barra Superior","text":"<p>Na barra superior, voc\u00ea encontrar\u00e1:</p> <ul> <li> <p>\u00cdcone de sandu\u00edche: Exibe as funcionalidades do m\u00f3dulo, as quais s\u00e3o detalhadamente descritas nos outros arquivos desta pasta.</p> <p></p> <ul> <li> <p>Funcionalidades: o que voc\u00ea pode acessar ao clicar </p> <ol> <li>Cursos</li> <li>Cal\u00e9ndarios Acad\u00eamicos</li> <li>Ofertas</li> <li>Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o</li> <li>Ur\u00e2nia</li> <li>Conceitos</li> <li>Dias N\u00e3o trabalhados</li> <li>Permiss\u00f5es</li> <li>Estrutura F\u00edsica</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>\u00cdcone do perfil: Permite alternar entre as unidades \u00e0s quais voc\u00ea tem acesso.</p> <p></p> </li> </ul>"},{"location":"academico/academico/#tela-inicial","title":"Tela Inicial","text":"<p>Ao acessar o m\u00f3dulo acad\u00eamico, voc\u00ea ser\u00e1 direcionado para a tela inicial.</p> <p></p> <p>Nela, voc\u00ea dever\u00e1 selecionar o ano letivo no campo Calend\u00e1rio Acad\u00eamico.</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s selecionar o ano, ser\u00e1 poss\u00edvel visualizar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li> <p>Quantidades de:</p> <p></p> <ol> <li>Cursos: Segmentos da unidade, como por exemplo, Infantil, Ensino Fundamental, etc.</li> <li>Curr\u00edculos: Conjunto de mat\u00e9rias para um determinado curso.</li> <li>M\u00f3dulos: S\u00e9ries do curso, como 1\u00ba ano, 2\u00ba ano, etc.</li> <li>Disciplinas: Mat\u00e9rias espec\u00edficas, como Portugu\u00eas, Matem\u00e1tica, etc.</li> </ol> </li> <li> <p>Gr\u00e1ficos: Uma vis\u00e3o geral dos dados cadastrados no m\u00f3dulo acad\u00eamico, apresentados em forma de gr\u00e1ficos.</p> </li> </ul> <p></p>"},{"location":"academico/calendario/","title":"Calend\u00e1rios Acad\u00eamicos","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio do ano e de cada per\u00edodo, como bimestres e trimestres. As principais funcionalidades incluem:</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio Acad\u00eamico: Crie calend\u00e1rios para os anos de 2024, 2025 e outros.</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rios Acad\u00eamico: Defina as regras.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de Per\u00edodos: Especifique os per\u00edodos do ano, como bimestres e trimestres.</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do Per\u00edodo: Defina as regras e as datas de in\u00edcio e fim de cada per\u00edodo.</li> </ul> <p>Abaixo est\u00e1 um exemplo da interface para a configura\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio:</p> <p></p> <p>Voc\u00ea pode selecionar um calend\u00e1rio j\u00e1 criado utilizando o bot\u00e3o \u00e0 esquerda:</p> <p></p> <p>A partir dessa interface, voc\u00ea poder\u00e1 visualizar e realizar as seguintes opera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Selecionar um calend\u00e1rio existente.</li> <li>Editar, copiar ou excluir um calend\u00e1rio.</li> </ul> <p>Nas se\u00e7\u00f5es seguintes, explicaremos detalhadamente como realizar cada uma das a\u00e7\u00f5es descritas acima.</p>"},{"location":"academico/calendario/#criacao-do-calendario","title":"Cria\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio","text":"<p>No canto superior direito, localize o bot\u00e3o Calend\u00e1rio Acad\u00eamico e clique nele:</p> <p> </p> <p>Ao clicar, aparecer\u00e3o as seguintes op\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Novo: Cria um novo calend\u00e1rio.</li> <li>Copiar: Duplica um calend\u00e1rio j\u00e1 existente.</li> <li>Editar: Permite alterar um calend\u00e1rio j\u00e1 criado.</li> <li>Apagar: Exclui um calend\u00e1rio existente.</li> <li>Semanas: Cria apenas semanas espec\u00edficas, sem um ano completo (n\u00e3o aplic\u00e1vel ao Bi\u00e2ngulo).</li> </ul> <p>Selecione Novo ou Copiar para abrir a tela de cria\u00e7\u00e3o/edi\u00e7\u00e3o de calend\u00e1rio:</p> <p></p> <p>Campos a serem preenchidos:</p> <ul> <li>Nome: Nome do calend\u00e1rio.</li> <li>C\u00f3digo: Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do calend\u00e1rio.</li> <li>Data de in\u00edcio e Data de fim: Per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio.</li> <li>Ano de refer\u00eancia: Ano em que o calend\u00e1rio ser\u00e1 vigente.</li> </ul> <p>Certifique-se de que a op\u00e7\u00e3o Ativo esteja habilitada.</p> <p></p>"},{"location":"academico/calendario/#configuracao-do-calendario-academico","title":"Configura\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio Acad\u00eamico","text":"<p>Mude para a aba Regras no topo da janela aberta.</p> <p>Onde ser\u00e1 poss\u00edvel:</p> <p></p> <ul> <li>Definir a frequ\u00eancia m\u00ednima necess\u00e1ria.</li> <li>Estabelecer as datas para lan\u00e7amento dos di\u00e1rios.</li> </ul> <p>Ap\u00f3s configurar, clique em Salvar.</p> <p></p>"},{"location":"academico/calendario/#criacao-de-periodos","title":"Cria\u00e7\u00e3o de Per\u00edodos","text":"<p>Ap\u00f3s criar ou selecionar um calend\u00e1rio acad\u00eamico, aparecer\u00e1 um bot\u00e3o +. Clique nele:  </p> <p> </p> <p>Uma nova tela ser\u00e1 exibida.  </p> <p></p> <p>Campos a serem preenchidos:  </p> <ul> <li>Nome: O nome do per\u00edodo, por exemplo, \"1\u00ba Trimestre\".  </li> <li>C\u00f3digo: A identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do per\u00edodo.  </li> <li>Data de In\u00edcio e Data de Fim: O intervalo de dura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.  </li> </ul> <p>Selecione se o per\u00edodo \u00e9 de Recupera\u00e7\u00e3o ou Itiner\u00e1rio (atualmente utilizamos apenas o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o).  </p> <p> </p>"},{"location":"academico/calendario/#configuracao-do-periodo","title":"Configura\u00e7\u00e3o do Per\u00edodo","text":"<p>Altere para a aba Regras.  </p> <p></p> <p>Isso abrir\u00e1 uma nova tela onde ser\u00e1 poss\u00edvel:  </p> <ul> <li>Definir as datas para o lan\u00e7amento de notas e frequ\u00eancias.  </li> </ul> <p>Ap\u00f3s configurar, lembre-se de clicar em Salvar.  </p> <p> </p>"},{"location":"academico/calendario/#edicao-ou-remocao-de-periodos","title":"Edi\u00e7\u00e3o ou Remo\u00e7\u00e3o de Per\u00edodos","text":"<p>Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 editar ou remover um per\u00edodo. Para isso, passe o mouse sobre o per\u00edodo desejado. As seguintes op\u00e7\u00f5es aparecer\u00e3o:  </p> <ul> <li>L\u00e1pis: Para editar o per\u00edodo.  </li> <li>Lixeira: Para remover o per\u00edodo.  </li> </ul> <p> </p>"},{"location":"academico/curso/","title":"Cursos","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada \u00e0 configura\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos cursos da unidade escolar. As principais funcionalidades incluem:</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de Curso: Configure os diferentes n\u00edveis de ensino oferecidos, como Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio, entre outros.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo: Especifique as etapas de cada segmento, como por exemplo: <ul> <li>Educa\u00e7\u00e3o Infantil: Infantil e Berc\u00e1rio.</li> <li>Ensino Fundamental: Ensino Fundamental 1 e Ensino Fundamental 2.</li> </ul> </li> <li>Configura\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos: Especifica as etapas de um curr\u00edculo, como por exemplo:<ul> <li>Ensino Fundamental 1: 2 ano, 3 ano, etc.</li> </ul> </li> <li>Configura\u00e7\u00e3o de disciplinas: Defina o conjunto de disciplinas associadas a cada m\u00f3dulo, garantindo que estejam alinhadas com o curr\u00edculo escolar.</li> </ul> <p>Abaixo est\u00e1 um exemplo da interface para a configura\u00e7\u00e3o de cursos:</p> <p></p> <p>Abaixo explicaremos como fazer cada uma das a\u00e7\u00f5es descritas acima.</p>"},{"location":"academico/curso/#criacao-do-curso","title":"Cria\u00e7\u00e3o do Curso:","text":"<p>Para criar um curso, clique no \u00edcone +Curso no canto superior direito da tela.</p> <p></p> <p>Um pop-up ser\u00e1 exibido. Preencha a tela inicial com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nome do curso</li> <li>C\u00f3digo (abrevia\u00e7\u00e3o)</li> <li>N\u00edvel de escolaridade</li> </ul> <p></p> <p>Em seguida, acesse a aba Vincular Institui\u00e7\u00f5es e selecione a unidade onde o curso estar\u00e1 dispon\u00edvel.</p> <p></p> <p>E assim seu curso estar\u00e1 criado e aparecer\u00e1 na tela inicial.</p> <p></p>"},{"location":"academico/curso/#criacao-do-curriculo","title":"Cria\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo:","text":"<p>Para criar um curr\u00edculo, \u00e9 necess\u00e1rio ter conclu\u00eddo o passo anterior e criado um curso. Com o curso criado, um ret\u00e2ngulo aparecer\u00e1 na tela com o bot\u00e3o +Curr\u00edculo. Clique nele.</p> <p></p> <p>Um pop-up ser\u00e1 exibido. Preencha as informa\u00e7\u00f5es solicitadas, como o nome do curr\u00edculo. Caso j\u00e1 exista um curr\u00edculo criado para este curso, ser\u00e1 poss\u00edvel copi\u00e1-lo.</p> <p></p> <p>E assim seu curr\u00edculo estar\u00e1 criado e aparecer\u00e1 dentro do curso.</p> <p></p>"},{"location":"academico/curso/#configuracao-do-curriculo","title":"Configura\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo","text":"<p>Ap\u00f3s criar o curr\u00edculo, voc\u00ea pode clic\u00e1-lo para abrir uma nova p\u00e1gina. Nessa p\u00e1gina, haver\u00e1 um bot\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o.</p> <p></p> <p>Ao clicar no bot\u00e3o, ser\u00e1 aberta uma nova p\u00e1gina onde, atrav\u00e9s das abas, \u00e9 poss\u00edvel editar:</p> <ul> <li> <p>Geral</p> <p></p> <ul> <li>Nome do curr\u00edculo: Nome definido inicialmente.</li> <li>Quantidade m\u00ednima de mat\u00e9rias.</li> <li>Quantidade m\u00e1xima de mat\u00e9rias.</li> <li>Prazo m\u00ednimo para integraliza\u00e7\u00e3o: (N\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo).</li> <li>Pr\u00f3ximo curso ou curr\u00edculo: Define o pr\u00f3ximo curso que o aluno realizar\u00e1 ao concluir este curr\u00edculo.</li> </ul> </li> <li> <p>Carga Hor\u00e1ria</p> <p></p> <ul> <li>Preencha apenas a carga hor\u00e1ria de aula de cada curr\u00edculo.</li> </ul> </li> <li> <p>Atividades Complementares</p> </li> <li> <p>(N\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo).</p> </li> <li> <p>\u00c1reas de Conhecimento</p> <ul> <li> <p>Categorias a que um conjunto de mat\u00e9rias pertence (ex.: Ci\u00eancias - Biologia, Qu\u00edmica e F\u00edsica).</p> </li> <li> <p>Clique no bot\u00e3o + \u00c1rea de Conhecimento e insira o nome desejado.</p> </li> </ul> <p></p> <p></p> </li> <li> <p>Grupo de Disciplina</p> <ul> <li> <p>Define categorias da base curricular (ex.: MEC).</p> </li> <li> <p>Clique no bot\u00e3o + Grupo de Disciplina e insira o nome desejado.</p> </li> </ul> <p></p> <p></p> </li> </ul>"},{"location":"academico/curso/#criacao-do-modulo","title":"Cria\u00e7\u00e3o do M\u00f3dulo:","text":"<p>Para criar um m\u00f3dulo, clique no curr\u00edculo previamente criado dentro do curso.</p> <p></p> <p>Isso abrir\u00e1 uma nova p\u00e1gina. No canto superior direito, clique no bot\u00e3o +M\u00f3dulo.</p> <p></p> <p>Voc\u00ea ser\u00e1 direcionado para um campo onde poder\u00e1 inserir o nome do m\u00f3dulo.</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s isso, voc\u00ea ter\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de criar as disciplinas que far\u00e3o parte do m\u00f3dulo.</p>"},{"location":"academico/curso/#criacao-das-disciplinas","title":"Cria\u00e7\u00e3o das Disciplinas","text":"<p>Ap\u00f3s criar o m\u00f3dulo, aparecer\u00e1 o bot\u00e3o +Disciplina no canto do m\u00f3dulo.</p> <p></p> <p>Ao clicar, abrir\u00e1 uma nova p\u00e1gina para preencher as informa\u00e7\u00f5es da disciplina.</p> <p></p> <p>Voc\u00ea deve preencher:</p> <ul> <li>Nome: Nome da disciplina.</li> <li>\u00c1rea do conhecimento: Escolha uma \u00e1rea existente (ex.: Ci\u00eancias) ou crie uma nova. Saiba como criar uma \u00e1rea do conhecimento</li> <li>Agrupadora: Permite juntar disciplinas de um mesmo m\u00f3dulo (ex.: Portugu\u00eas - Gram\u00e1tica, Literatura).</li> <li>Grupo de disciplina: Escolha um grupo existente ou crie um novo. Saiba como criar um grupo de disciplina</li> <li>C\u00f3digo da disciplina: Identificador da disciplina (ex.: Matem\u00e1tica - MAT).</li> <li>Cr\u00e9dito: No contexto do Bi\u00e2ngulo, este campo n\u00e3o \u00e9 utilizado.</li> </ul> <p>Ap\u00f3s preencher, marque as op\u00e7\u00f5es conforme o caso:</p> <p></p> <ul> <li>Obrigat\u00f3ria: Disciplinas fundamentais definidas pelo MEC.</li> <li>Extens\u00e3o: Disciplinas de horas complementares que n\u00e3o impedem a forma\u00e7\u00e3o (n\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo).</li> <li>Itiner\u00e1rio: Mat\u00e9rias do contraturno previstas no novo padr\u00e3o do MEC.</li> <li>Extracurricular: Mat\u00e9rias extras, como esportes.</li> <li>Est\u00e1gio: Para casos em que o est\u00e1gio \u00e9 uma disciplina (n\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo).</li> </ul> <p>Nas outras abas, voc\u00ea pode:</p> <p></p> <p>Configurar a carga hor\u00e1ria da disciplina:</p> <p></p> <ul> <li>Presencial (\u00fanica utilizada no Bi\u00e2ngulo)</li> <li>Remota</li> <li>Te\u00f3rica</li> <li>Pr\u00e1tica</li> </ul> <p>Pr\u00e9-requisitos: (N\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo)</p> <p>Co-requisitos: (N\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo)</p> <p>Equival\u00eancia: (N\u00e3o se aplica ao Bi\u00e2ngulo)</p> <p>Plano de ensino: Seria a ementa da disciplina, mas n\u00e3o se aplica.</p>"},{"location":"academico/ofertas/","title":"Ofertas","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o destina-se \u00e0 configura\u00e7\u00e3o das ofertas da unidade para o ano letivo. As principais funcionalidades incluem:</p>"},{"location":"academico/ofertas/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o dos segmentos a serem ofertados: Defina os segmentos da unidade para o ano vigente.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o das turmas: Configure as turmas de cada segmento, associando disciplinas e professores.</li> <li>Publica\u00e7\u00e3o de notas e m\u00e9dias: Torna as notas e m\u00e9dias vis\u00edveis na sala de aula.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de aulas: Aqui voc\u00ea cadastra a grade hor\u00e1ria da turma.</li> </ul> <p>Abaixo est\u00e1 um exemplo da interface da tela de ofertas:</p> <p></p> <p>A partir dessa interface, voc\u00ea poder\u00e1 visualizar e realizar as seguintes opera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Selecionar o per\u00edodo letivo.</li> <li>Criar novos segmentos.</li> <li>Visualizar segmentos j\u00e1 criados.</li> <li>Gerenciar turmas, aulas e avalia\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>Nas se\u00e7\u00f5es seguintes, explicamos detalhadamente como executar cada uma dessas a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"academico/ofertas/#criacao-de-segmento","title":"Cria\u00e7\u00e3o de Segmento","text":"<p>No canto superior, localize o bot\u00e3o + e clique nele:</p> <p></p> <p>Ao clicar, escolha as seguintes op\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Curso: Criado na se\u00e7\u00e3o </li> <li>Curr\u00edculo: Criado na se\u00e7\u00e3o </li> </ul>"},{"location":"academico/ofertas/#criacao-de-turmas","title":"Cria\u00e7\u00e3o de Turmas","text":"<p>Clique no segmento criado:</p> <p></p> <p>Ao clicar, aparecer\u00e3o as seguintes op\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Turmas: Criar e editar turmas.</li> <li>Aulas: Criar e editar aulas.</li> <li>Avalia\u00e7\u00f5es: Criar e editar avalia\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"academico/ofertas/#criando-uma-turma","title":"Criando uma Turma","text":"<p>Selecione Turmas:</p> <p></p> <p>Clique no bot\u00e3o + Turmas.</p> <p></p> <p>Uma nova tela ser\u00e1 aberta. Preencha os seguintes campos:</p> <ul> <li>Nome da turma: Exemplo (A, B, C...).</li> <li>Turno: Per\u00edodo da turma (Matutino, Vespertino...).</li> <li>Data de in\u00edcio e Data de fim: Per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio.</li> <li>C\u00f3digo INEP: N\u00e3o se aplica.</li> </ul> <p>Clique em Salvar.</p> <p></p>"},{"location":"academico/ofertas/#configuracao-da-turma","title":"Configura\u00e7\u00e3o da Turma","text":"<p>Clique no nome da turma criada para acessar as op\u00e7\u00f5es:</p> <p></p> <ul> <li>Editar os dados da turma.</li> <li>Adicionar disciplinas.</li> <li>Editar dados das disciplinas.</li> </ul>"},{"location":"academico/ofertas/#adicionando-uma-disciplina","title":"Adicionando uma Disciplina","text":"<p>Ap\u00f3s selecionar a turma, clique no bot\u00e3o + Disciplina:</p> <p></p> <p>Uma nova tela ser\u00e1 exibida:</p> <p></p> <p>Preencha os seguintes campos:</p> <ul> <li>Disciplina: Selecione uma disciplina correspondente ao segmento e curr\u00edculo.</li> <li>Nome complementar da disciplina: Caso necess\u00e1rio, insira um nome alternativo.</li> <li>Data de In\u00edcio e Data de Fim de Indisponibilidade: Intervalo em que a mat\u00e9ria ficar\u00e1 indispon\u00edvel.</li> <li>Desconsiderar Frequ\u00eancia no Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o.</li> <li>Desconsiderar M\u00e9dia no Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o.</li> <li>Semana do Calend\u00e1rio Acad\u00eamico.</li> </ul> <p>Na parte superior, selecione Professor e escolha o professor respons\u00e1vel pela turma.</p> <p></p>"},{"location":"academico/ofertas/#publicacao-de-notas-e-medias","title":"Publica\u00e7\u00e3o de Notas e M\u00e9dias","text":"<p>\u00c9 poss\u00edvel realizar essa a\u00e7\u00e3o de forma geral para todas as turmas ou individualmente.</p>"},{"location":"academico/ofertas/#publicacao-geral","title":"Publica\u00e7\u00e3o Geral","text":"<p>Na tela de turmas, clique no bot\u00e3o + A\u00e7\u00f5es.</p> <p></p>"},{"location":"academico/ofertas/#publicacao-individual","title":"Publica\u00e7\u00e3o Individual","text":"<p>Selecione a turma e repita o processo clicando em + A\u00e7\u00f5es.</p> <p>As seguintes op\u00e7\u00f5es ser\u00e3o exibidas:</p> <ul> <li>Publicar notas: As notas aparecer\u00e3o na sala de aula.</li> <li>Despublicar notas: Inverso do processo.</li> <li>Publicar m\u00e9dias: As m\u00e9dias do trimestre aparecer\u00e3o na sala de aula.</li> <li>Despublicar m\u00e9dias: Inverso do processo.</li> </ul>"},{"location":"academico/ofertas/#criacao-de-aulas","title":"Cria\u00e7\u00e3o de aulas","text":"<p>Selecione o segmento a clique na op\u00e7\u00e3o Aulas.  </p> <p></p> <p>Isso abrir\u00e1 uma nova tela onde ser\u00e1 poss\u00edvel:  </p> <ul> <li>Ver as aulas j\u00e1 criada basta selecionar a uma turma nos filtros.  </li> </ul> <p>Para criar selecione um m\u00f3dulo e turma.</p> <p></p> <p>E clique no bot\u00e3o +Quadro de hor\u00e1rios</p> <p>Isso abrir\u00e1 uma nova tela com a grade j\u00e1 criada, ou vazia.</p> <p></p> <p>Vooc\u00ea pode selcionar uma dispilina no hor\u00e1rio j\u00e1 existente ou clicar no l\u00e1pis ao lado da turma e adicionar um hor\u00e1rio.</p> <p> </p> <p>Ap\u00f3s configurar, lembre-se de clicar em Salvar.  </p> <p> </p>"},{"location":"academico/ofertas/#edicao-ou-remocao-de-periodos","title":"Edi\u00e7\u00e3o ou Remo\u00e7\u00e3o de Per\u00edodos","text":"<p>Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 editar ou remover um per\u00edodo. Para isso, passe o mouse sobre o per\u00edodo desejado. As seguintes op\u00e7\u00f5es aparecer\u00e3o:  </p> <ul> <li>L\u00e1pis: Para editar o per\u00edodo.  </li> <li>Lixeira: Para remover o per\u00edodo.  </li> </ul> <p> </p>"},{"location":"login/login/","title":"Login","text":"<p>Esta \u00e9 a tela inicial do Gennera, onde voc\u00ea ter\u00e1 acesso \u00e0s funcionalidades dispon\u00edveis no seu perfil.</p>"},{"location":"login/login/#funcionario","title":"Funcion\u00e1rio","text":""},{"location":"login/login/#passo-a-passo","title":"Passo a passo","text":"<ol> <li>Digite seu e-mail institucional:</li> <li> <p>Caso ainda n\u00e3o tenha um, entre em contato com o RH ou a Secretaria.</p> </li> <li> <p>Digite sua senha:</p> </li> <li>No primeiro acesso, o link para cria\u00e7\u00e3o da senha ser\u00e1 enviado para o seu e-mail institucional.</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00e3o de senha padr\u00e3o:</p> <ol> <li>Clique em Esqueci a senha.</li> <li>Na tela Esqueci a senha, digite seu e-mail institucional.</li> <li>Aperte o bot\u00e3o Next.</li> <li>Voc\u00ea receber\u00e1 um e-mail com instru\u00e7\u00f5es para redefinir sua senha. N\u00e3o se esque\u00e7a de verificar sua caixa de SPAM, caso n\u00e3o encontre o e-mail na caixa de entrada.</li> </ol> </li> <li> <p>Aperte o bot\u00e3o de Entrar.</p> </li> </ol>"},{"location":"login/login/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":""},{"location":"login/login/#passo-a-passo_1","title":"Passo a passo","text":"<ol> <li>Digite seu e-mail institucional:</li> <li> <p>Caso ainda n\u00e3o tenha um, entre em contato com o RH ou a Secretaria.</p> </li> <li> <p>Digite sua senha:</p> </li> <li>No primeiro acesso, o link para cria\u00e7\u00e3o da senha ser\u00e1 enviado para o seu e-mail institucional.</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00e3o de senha padr\u00e3o:</p> <ol> <li>Clique em Esqueci a senha.</li> <li>Na tela Esqueci a senha, digite seu e-mail institucional.</li> <li>Aperte o bot\u00e3o Next.</li> <li>Voc\u00ea receber\u00e1 um e-mail com instru\u00e7\u00f5es para redefinir sua senha. N\u00e3o se esque\u00e7a de verificar sua caixa de SPAM, caso n\u00e3o encontre o e-mail na caixa de entrada.</li> </ol> </li> <li> <p>Aperte o bot\u00e3o de Entrar.</p> </li> </ol>"},{"location":"login/login/#alunos","title":"Alunos","text":""},{"location":"login/login/#passo-a-passo_2","title":"Passo a passo","text":"<ol> <li>Digite seu e-mail institucional:</li> <li> <p>Caso ainda n\u00e3o tenha um, entre em contato com o RH ou a Secretaria.</p> </li> <li> <p>Digite sua senha:</p> </li> <li>No primeiro acesso, o link para cria\u00e7\u00e3o da senha ser\u00e1 enviado para o seu e-mail institucional.</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00e3o de senha padr\u00e3o:</p> <ol> <li>Clique em Esqueci a senha.</li> <li>Na tela Esqueci a senha, digite seu e-mail institucional.</li> <li>Aperte o bot\u00e3o Next.</li> <li>Voc\u00ea receber\u00e1 um e-mail com instru\u00e7\u00f5es para redefinir sua senha. N\u00e3o se esque\u00e7a de verificar sua caixa de SPAM, caso n\u00e3o encontre o e-mail na caixa de entrada.</li> </ol> </li> <li> <p>Aperte o bot\u00e3o de Entrar.</p> </li> </ol>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/","title":"Tela inicial","text":"<p>Ap\u00f3s o login, voc\u00ea ser\u00e1 direcionado \u00e0 tela inicial, onde poder\u00e1 visualizar todos os m\u00f3dulos dispon\u00edveis para o seu perfil. Caso algum m\u00f3dulo n\u00e3o apare\u00e7a, significa que voc\u00ea n\u00e3o possui permiss\u00e3o de acesso a ele.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#barra-superior","title":"Barra superior","text":"<p>Na barra superior, voc\u00ea pode clicar no \u00edcone do seu perfil para acessar as configura\u00e7\u00f5es ou fazer logout da sua conta.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#modulos","title":"M\u00f3dulos","text":"<p>Ao clicar em um m\u00f3dulo disponiv\u00e9l voc\u00ea acessar\u00e1 a funcionalidade descrita</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#financeiro","title":"Financeiro","text":"<p>O m\u00f3dulo Financeiro \u00e9 respons\u00e1vel por controlar toda a gest\u00e3o financeira da institui\u00e7\u00e3o de ensino, desde aspectos b\u00e1sicos como o cadastro dos itens, descontos e contas at\u00e9 a gest\u00e3o dos receb\u00edveis, dando suporte a opera\u00e7\u00f5es de compra, desconto, cancelamento, financiamento, renegocia\u00e7\u00e3o e ressarcimento, al\u00e9m do controle das registradoras, que permitem receber diversos meios de pagamento como dinheiro, cheque, cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cart\u00e3o de d\u00e9bito e transfer\u00eancia banc\u00e1ria.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#academico","title":"Acad\u00eamico","text":"<p>O m\u00f3dulo Acad\u00eamico \u00e9 respons\u00e1vel por controlar toda a gest\u00e3o acad\u00eamica da institui\u00e7\u00e3o de ensino, desde a cria\u00e7\u00e3o dos cursos, estrutura\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos com m\u00f3dulos e disciplinas, passando pela defini\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio acad\u00eamico, dividido em per\u00edodos, at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o das turmas com seus quadros de hor\u00e1rio, aulas, avalia\u00e7\u00f5es e m\u00e9dias com suas f\u00f3rmulas.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#matricula","title":"Matr\u00edcula","text":"<p>O m\u00f3dulo de Matr\u00edcula \u00e9 respons\u00e1vel por controlar a gest\u00e3o dos alunos matriculados, seus dados e relacionamentos.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#relatorios","title":"Relat\u00f3rios","text":"<p>O m\u00f3dulo de Relat\u00f3rios permite a cria\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o e emiss\u00e3o de diversos tipos de documentos como: contratos, declara\u00e7\u00f5es, hist\u00f3ricos escolares, boletins, requerimentos, listas entre outros tipos de documentos.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#forms","title":"Forms","text":"<p>O m\u00f3dulo Forms permite criar, modificar e compartilhar formul\u00e1rios por meio de links para os usu\u00e1rios. Al\u00e9m disso, oferece ao criador acesso \u00e0s respostas enviadas e \u00e0s estat\u00edsticas relacionadas a elas.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#usuarios","title":"Usu\u00e1rios","text":"<p>O m\u00f3dulo de Usu\u00e1rios \u00e9 destinado a conceder permiss\u00f5es e funcionalidades aos perfis criados.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#pessoas","title":"Pessoas","text":"<p>O m\u00f3dulo Pessoas \u00e9 destinado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de dados de usu\u00e1rios no sistema.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#protocolo","title":"Protocolo","text":"<p>O m\u00f3dulo Protocolo \u00e9 destinado \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna e ao gerenciamento de solicita\u00e7\u00f5es para cada setor, como RH, TI, entre outros.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#sala-de-aula","title":"Sala de Aula","text":"<p>O m\u00f3dulo Sala de Aula tem como objetivo facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre professores e alunos por meio de recursos como avisos, controle de frequ\u00eancia, registro de notas e compartilhamento de conte\u00fados.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#censo","title":"Censo","text":"<p>O m\u00f3dulo Censo \u00e9 uma funcionalidade dedicada ao gerenciamento e envio de informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao Censo Escolar, uma pesquisa nacional realizada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP) no Brasil. Este censo coleta dados detalhados sobre a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no pa\u00eds, abrangendo escolas p\u00fablicas e privadas, alunos, professores e turmas. </p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#docs","title":"Docs","text":"<p>O m\u00f3dulo de Docs permite a cria\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o e emiss\u00e3o de diversos tipos de documentos de forma intuitiva.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#chamados","title":"Chamados","text":"<p>O m\u00f3dulo Chamado \u00e9 destinado a abrir reclama\u00e7\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es aos prestadores de servi\u00e7os do Gennera.</p>"},{"location":"telaInicio/telaInicio/#configuracoes","title":"Configura\u00e7\u00f5es","text":"<p>O m\u00f3dulo Configura\u00e7\u00f5es oferece funcionalidades para personaliza\u00e7\u00e3o e gerenciamento do perfil do usu\u00e1rio. Nele, \u00e9 poss\u00edvel editar informa\u00e7\u00f5es pessoais, como nome, idioma e foto de perfil, al\u00e9m de permitir a altera\u00e7\u00e3o da senha para maior seguran\u00e7a. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel ativar e personalizar as notifica\u00e7\u00f5es.</p>"}]}